政府葵芳清連儂牆 鏟不走「良知」

政府葵芳清連儂牆 鏟不走「良知」

【本報訊】逆權運動持續逾半年，自6月起全港十八區均有市民自發築起逾150幅連儂牆。政府曾多次大規模清理各區連儂牆，惟市民「撕一貼十」，迅速將海報貼回。近日再有連儂牆疑被政府鬼祟「大清洗」，包括有「葵芳連儂美術館」美譽的葵芳港鐵站對出行人隧道、筲箕灣及西灣河東區走廊下的連儂牆等，惹來市民極度不滿。

相關新聞：專家：低頻接收 遙距數百米

【昨日】政府跨部門清洗葵芳連儂牆，現場所見只剩「良知」小貼紙（箭嘴示）及公仔。

市民不滿鬼祟進行

運動開始以今，不少市民藉連儂牆表達訴求、對政府的不滿、譴責警暴和抗爭心聲等。一張看似普通的便利貼，寫上各人的心聲後，再一張一張地貼上，形成色彩斑斕的連儂牆。有部份市民更發揮創意，創作不同類型的文宣，吸引途人駐足細心閱讀。連儂牆可謂整場抗爭運動的象徵之一，但反送中運動持續逾半年，政府近日頻頻跨部門合作「大清洗」各區連儂牆。多次展示巨型文宣的「葵芳連儂美術館」過去被多次清拆，但迅速被市民修復，相關部門人員昨晨疑又派員清洗，只剩鏟不走的「良知」小貼紙及用黑色噴漆寫上「星期日 維園見」、「五大訴求 缺一不可」等字句。

另一邊廂，筲箕灣及西灣河東區走廊下的連儂牆，網上有影片流傳食環署職員於凌晨時分進行清理，多個警員在場戒備。有網民不滿政府鬼祟凌晨進行清理，亦有網民留言指筲箕灣早前出現退伍軍人症病例，批評食環署未有盡快處理該區的衞生問題，嘲諷「食環咁得閒去清潔無影響衞生環境嘅天橋貼紙同塗鴉」。

食環署職工權益工會早前發表聲明指，現時各區出現的連儂牆標貼乃非商業性的宣傳品，非商業性宣傳品必須由地政總署鑑定後，在有需要採取聯合行動時，食環署才會提供人手協助相關部門清理。

■記者張文鈴

【10月】葵芳連儂牆多次出現巨型文宣，10月時有市民貼上三米高的「民主女神」畫。

點解唔打去申訴專員公署投訴，根本就冇搵過地政總署鑑定